|                                    |
| :--------------------------------: |
|     <font size="+1">**奥古斯特一世**     |
|                                    |
|               **在位**               |
| **[王朝](../Page/王朝.md "wikilink")** |
|               **双亲**               |
|               **出生**               |
|               **去世**               |
|                                    |

**保尔·弗里德里希·奥古斯特**（**Paul Friedrich
August**，），[奥尔登堡第一任大公](../Page/奥尔登堡.md "wikilink")，1829年至1853年在位。

## 家族与早年生活

奥古斯特是奥尔登堡公爵彼得一世与符腾堡的弗里德里克·伊丽莎白·阿玛丽埃的长子，1783年生于拉施泰德。1803年到1805年间曾在[莱比锡大学求学](../Page/莱比锡大学.md "wikilink")。法国兼并奥尔登堡期间，他跟随父亲流亡[俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")，并参与了反抗[拿破仑的战争](../Page/拿破仑.md "wikilink")。

1811年到1816年，奥古斯特任俄属[爱沙尼亚总督](../Page/爱沙尼亚.md "wikilink")，期间废除了[农奴制](../Page/农奴制.md "wikilink")。在1812年到14年参与战争后，他返回俄罗斯，后于1816年回到奥尔登堡。

奥古斯特的父亲于1829年3月21日去世，奥古斯特继位成为奥尔登堡公爵。

## 在位期间

一周后的3月29日，奥古斯特改称大公，成为了奥尔登堡的第一位大公，尽管早在1815年奥尔登堡就成为了大公国。为了表示对父亲的敬意，奥古斯特颁发了奥尔登堡家族和彼得·弗里德里希·路德维希公爵的贡献勋章（*Oldenburgischer
Haus- und Verdienstorden des Herzogs Peter Friedrich Ludwig*）。

1831年底，一部关于邦[议会起草](../Page/议会.md "wikilink")[宪法的法规出台](../Page/宪法.md "wikilink")。民众对于这部宪法的渴望导致了1848年的事件。在民众的反抗和建议下，1849年2月18日，邦议会通过，奥古斯特大公颁布了宪法。并在1852年进行了修订。

1853年，奥古斯特大公在奥尔登堡市去世，终年69岁。

### 奥古斯特时期的奥尔登堡首相

  - 卡尔·路德维希·弗里德里希·约瑟夫·冯·勃兰登施泰因男爵（Karl Ludwig Friedrich Joseph Freiherr
    von Brandenstein），任期：1814年10月12日—1842年6月30日
  - 京特尔·亨利·冯·贝格男爵（Günther Heinrich Freiherr von
    Berg），任期：1842年7月1日—1843年9月9日
  - 威廉·恩斯特·冯·博留-马尔孔耐（Wilhelm Ernst Freiherr von
    Beaulieu-Marconnay），任期：1843年9月9日—1848年8月1日
  - 约翰·亨利·雅各布·施洛伊费（Johann Heinrich Jakob
    Schloifer），任期：1848年8月1日—1849年8月13日
  - 克里斯蒂安·狄德里希·冯·布特尔（Christian Diedrich von
    Buttel），任期：1849年8月13日—1851年5月1日
  - 彼得·弗里德里希·路德维希·冯·罗辛男爵（Peter Friedrich Ludwig Freiherr von
    Rössing），任期：1851年5月1日—1874年6月23日

## 婚姻与子女

[Queen_Amalia_of_Greece.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Queen_Amalia_of_Greece.jpg "fig:Queen_Amalia_of_Greece.jpg")
奥古斯特于1817年7月24日在[绍姆堡与](../Page/绍姆堡.md "wikilink")[安哈尔特-贝恩堡-绍姆堡-霍伊姆亲王](../Page/安哈尔特统治者列表.md "wikilink")[维克多·卡尔·弗里德里希的次女阿德莱德](../Page/维克多·卡尔·弗里德里希_\(安哈尔特-贝恩堡-绍姆堡-霍伊姆\).md "wikilink")（Adelheid，1800年2月23日—1820年9月13日）结婚，阿德莱德是奥古斯特大公的远房表妹（二人都是英国国王乔治一世的后裔），育有二女：

  - 长女[玛丽·弗里德里克·**阿美莉埃**](../Page/阿玛利亚王后_\(希腊\).md "wikilink")（**Marie
    Friederike
    *Amelie***，1818年12月21日—1875年5月20日），1836年与[希腊国王](../Page/希腊君主列表.md "wikilink")[奥托一世结婚](../Page/奥托一世_\(希腊\).md "wikilink")，成为希腊王后。
  - 次女伊丽莎白·玛丽·**弗里德里克**（**Elisabeth Marie
    *Friederike***，1820年6月8日—1891年3月20日），1855年嫁给马克西米利安·冯·华盛顿男爵。

大公夫人阿德莱德1820年便去世了。1825年6月25日，奥古斯特娶阿德莱德的四妹伊达（Ida，1804年3月10日—1828年3月21日）为第二任妻子，二人育有一子：

  - 长子[尼库劳斯·弗里德里希·**彼得**](../Page/彼得二世_\(奥尔登堡\).md "wikilink")（**Nikolaus
    Friedrich PETER**，1827年8月7日—1900年6月13日），1853年继位为奥尔登堡大公。

1828年，大公夫人伊达去世。
[Cäcilie_von_Schweden_Großherzogin_von_Oldenburg_by_Theodor_Hamacher.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cäcilie_von_Schweden_Großherzogin_von_Oldenburg_by_Theodor_Hamacher.jpg "fig:Cäcilie_von_Schweden_Großherzogin_von_Oldenburg_by_Theodor_Hamacher.jpg")
1831年5月5日，奥古斯特与堂侄女[瑞典国王](../Page/瑞典君主列表.md "wikilink")[古斯塔夫四世·阿道夫的第三女塞西莉娅](../Page/古斯塔夫四世·阿道夫.md "wikilink")（Cäcilie，1807年6月22日—1844年1月27日）结婚，有三子：

  - 次子**亚历山大**·弗里德里希·古斯塔夫（***Alexander* Friedrich
    Gustav**，1834年—1835年），早夭。
  - 三子尼库劳斯·弗里德里希·**奥古斯特**（**Nikolaus Friedrich
    *August***，1836年—1837年），早夭。
  - 四子安东·京特尔·弗里德里希·**埃里玛**（**Anton Günther Friedrich
    *Elimar***，1844年1月23日—1895年10月17日），1876年与地位较低的贵族小姐娜塔莉（Natalie
    Frn Vogel von Friesenhof）结婚。娜塔莉于1896年被封为韦尔斯堡女伯爵（Gfn von
    Welsburg）。这次婚姻被认为是贵庶通婚，他们的一子一女不被认为是奥尔登堡家族的成员。

[Category:荷尔斯泰因-戈托普王朝](../Category/荷尔斯泰因-戈托普王朝.md "wikilink")
[Category:奥尔登堡君主](../Category/奥尔登堡君主.md "wikilink")